[AI撚入]有冇人可以用人話解釋下DNN 點運作

睇e篇大概瞭解到dnn其實係不停計y1=w1x1+w2x2…
咁每一層個weight點黎？ 求其random？
咁點解最尾可以突然爆出個答案？
點解要有activity function？
Back Propagation 用chain rule去adjust 個weight，咁即係點adjust？d 完唔係成串dy/dx無限loop?

其實認真想學不如take個andrew ng嘅course
最簡單嘅multilayer perceptron
背後嘅數學有year 1程度就已經睇得明
喺呢度由頭到尾解一次我諗冇乜可能

冇睇gradient decent?

d weight係計出黎，basically用你d data fit緊一個function

我個問題係點樣用微分去計
假如最後一層既y同truth差a咁多
佢點樣用微分調整每一層既w令a縮細？

睇完唔係好明
假如有10層layer 第10層個y同truth 差a咁多
咁第10層既dy/dx=10？

去 coursera take Andrew Ng個Neural Network啦，4-week short course答到你呢個問題

chain rule 逐層逐層射翻上去

activity 係用黎limit 個predicted y between 0 and 1

錯啦 好多activation function 既range 都唔係[0,1]
Activation function 係用黎introduce non-linearity
否則你個network 加多幾多層都只係做緊linear regression, 唔係universal approximator

Andrew Ng 個deep learning specialisation 頭一個course 已經解答到你全部問題

多謝指教